[BNO 的重要] 有個香港女仔曾在埃及坐冤獄

【有個香港女仔曾在埃及坐冤獄】
我去埃及潛水時，在紅海小鎮Dahab認識香港女仔Wendy。她幾年前遊非洲，跟一個德國仔相戀，男友留在Dahab教潛水，她在咖啡店兼職。我們用廣東話相認，她帶我回家（如圖）又帶我去玩。

Dahab是旅遊勝地，不久大陸女仔單娜又跟媽媽來玩，但幾日後雙雙失蹤了，只有行李在酒店。整個小鎮議論紛紛，身在大陸的單娜爸爸經中國大使館要求埃及政府尋人。

Dahab黑警一樣又唔做嘢又唔讀書，居然拘捕Wendy和她男友，要她扮單娜打給爸爸，訛稱自己跟阿媽去了以色列。Wendy拒絕，黑警老屈她將單娜母女拐帶到以色列，總之算在以色列頭上就可以close file。

Wendy妹妹不斷央求香港入境處救人，但入境處唯一做的，是介紹一個住在開羅的香港女人給她。這個女人剛巧回港賀國慶（所以我懷疑她是大陸人），在入境處安排下跟Wendy妹妹見面，前後收了10萬蚊港幣，說會找個埃及律師保釋Wendy。

那時 Wendy 已坐了14日冤獄，跟6、7個女囚犯同房，沒有床也沒有蓆，直接睡在地上。她跟男友等到律師保釋（原來每人保釋費只是5000蚊），但一回Dahab又再被捕，黑警怕他們在鎮上揭發濫捕，將他們再關押14日，前前後後坐足一個月冤獄。

不幸中的大幸是Wendy用BNO入境埃及，英國大使館獲悉一個BNO持有人出事，與德國大使館聯手營救，打去不同監獄確認Wendy所在，再由開羅開十幾個鐘車去監獄，最終令這對情侶脫險。

我記得當年她回來告訴我，我連聽都心驚膽戰。當年入境處好歹轉介了一個中間人（雖然呃錢），今天12個香港人關押大陸，香港政府不聞不問。

當一個政府可以漠視市民在外地遇險，昨天是Wendy遭殃，今天到12個港人叫天不應，明天可以是我們去旅行時孤立無援。

英國衛報以British citizen稱呼持BNO的Wendy：
12港人關注組專頁：

推

有埋source 都話作，定你大陸仔睇唔明英文

This article is more than 6 years old

又捉到一隻

Push

係揸十幾個鐘車呀

又一隻

用bno但唔係搵英政府先